ประกาศบทลงโทษ'ไมโครซอฟท์'ใน60วัน

วันเสาร์ที่ 8 เมษายน พ.ศ.2543
ประกาศบทลงโทษ'ไมโครซอฟท์'ใน60วัน

วอชิงตัน - การกำหนดบทลงโทษสำหรับไมโครซอฟท์ ในคดีละเมิดกฎหมายผูกขาดสหรัฐที่ตัดสินเมื่อวันจันทร์ 
(3) จะมีขึ้นภายใน 60 วัน ซึ่งกำหนดไว้ในวันที่ 24 พฤษภาคม

การประกาศกำหนดการดังกล่าว มีขึ้น 10 นาที หลังจากการประชุมระหว่างผู้พิพากษาโธมัส 
เพนฟิลด์ แจ็คสัน และบรรดาทนายความที่เกี่ยวข้องในคดีนี้เมื่อวันพุธ (5) โดยทนายความกระทรวงยุติธรรม 
บอกกับผู้สื่อข่าวว่า ผู้พิพากษาแจ็คสันวางกำหนดการต่างๆ สำหรับคดีนี้ในขั้นต่อไปแล้ว 
ซึ่งผู้เชี่ยวชาญด้านกฎหมายมองว่า การกระทำดังกล่าวของผู้พิพากษาแจ็คสัน แสดงให้เห็นว่า 
การหั่นไมโครซอฟท์ออกเป็นส่วนๆ จะยังไม่เกิดขึ้นในตอนนี้

สำนักข่าวรอยเตอร์ รายงานว่า ผู้พิพากษาแจ็คสัน กำหนดให้กระทรวงยุติธรรม และรัฐต่างๆ 
ที่เกี่ยวข้องในคดีนี้ เสนอบทลงโทษเข้ามาในวันที่ 25 เมษายน หรืออย่างช้าที่สุดวันที่ 
28 เมษายน และในวันที่ 10 พฤษภาคม ไมโครซอฟท์จะขึ้นตอบรับบทลงโทษดังกล่าวจากนั้นในวันที่ 
17 พฤษภาคม กระทรวงยุติธรรม และ 19 รัฐจะขึ้นยอมรับบทลงโทษนั้นอีกครั้ง

นายโจแอล ไคลน์ ผู้ช่วยอัยการสหรัฐ กล่าวว่า ผู้พิพากษาแจ็คสัน จะออกบทลงโทษไมโครซอฟท์ภายใน 
60 วัน โดยผู้พิพากษาแจ็คสันสนับสนุน ให้มีการส่งคดีอุทธรณ์ต่อศาลฎีกาสหรัฐโดยตรง 
เพื่อว่าจะได้ลดเวลาในกระบวนการอุทธรณ์ลงได้

ทั้งนี้ คำตัดสินของผู้พิพากษาแจ็คสันที่มีขึ้นเมื่อต้นสัปดาห์ เป็นผลมาจากผู้พิพากษาริชาร์ด 
พอสเนอร์ ประกาศยุติการเจรจาประนีประนอมเมื่อวันเสาร์ (1) และจากนั้นในวันจันทร์ 
(3) ผู้พิพากษาแจ็คสัน ก็ประกาศคำตัดสินจำนวน 43 หน้าออกมา โดยสรุปได้ว่า ไมโครซอฟท์ละเมิดกฎหมายต่อต้านการผูกขาด

กระนั้น นักวิเคราะห์ที่วอลล์สตรีท ยังคงเชื่อมั่นว่า ไมโครซอฟท์จะสามารถยืนหยัดอยู่บนถนนสายธุรกิจได้ต่อไป 
และอนาคตในระยะยาวของบริษัทก็ยังคงไม่เลวร้ายนัก

นอกจากนี้ เมื่อวันพุธ (5) ยักษ์ใหญ่ผู้ผลิตซอฟต์แวร์รายนี้ ได้ทุ่มซื้อโฆษณาเต็มหน้ากระดาษของหนังสือพิมพ์ในสหรัฐ 
อย่าง นิวยอร์ก ไทม์ส และยูเอสเอ ทูเดย์ โดยมีเนื้อความเป็นจดหมายจากนายบิล เกตส์ 
และนายสตีฟ จ็อปส์ 

"เราไม่เห็นด้วยกับคำตัดสินของศาล และเชื่อว่าระบบยุติธรรมสหรัฐจะเห็นพ้องกับเราว่า 
การกระทำของไมโครซอฟท์เป็นเรื่องถูกกฎหมาย และเป็นประโยชน์กับผู้บริโภค ทั้งนี้เราจะยังคงดำเนินธุรกิจตามเป้าหมายเดิมของเราต่อไป 
ซึ่งจะเน้นไปที่ความเป็นอันหนึ่งอันเดียวกัน, นวัตกรรม, ให้ความสำคัญกับลูกค้าและหุ้นส่วน" 
เป็นข้อความในจดหมายที่ตีพิมพ์ในหนังสือพิมพ์สหรัฐหลายฉบับ

โดยมาตรการของไมโครซอฟท์ในครั้งนี้ ทำให้คนในวงการมองว่า เป็นความพยายามของบริษัทที่จะล้างภาพของตัวเองขณะนี้ 
ที่ได้ชื่อว่าเป็นผู้ผูกขาดในคดีประวัติศาสตร์นี้ออกไป 

Krungthep Turakij Newspaper
